---
title: >-
    بخش ۳۲
---
# بخش ۳۲

<div class="n" id="bn1"><p>مردی به شخصی رسید و آغاز گله کرد که روا باشد که مرا نمی شناسی و رعایت حق من نمی کنی؟ آن شخص حیران ماند و گفت: از اینها که تو می گویی من خبری ندارم!</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>گفت: پدرم مادر تو را خواستگار کرده بوده است اگر وی را می خواست من برادر تو می بودم. آن شخص گفت: والله این خویشی است که سبب آن می شود که من از تو میراث برم و تو از من میراث بری.</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گمان خام طمع آن بود که بر همه خلق</p></div>
<div class="m2"><p>فریضه است که با وی شوند احسان سنج</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو خامی طمع او به پختگی نرسد</p></div>
<div class="m2"><p>فتد ز تنگدلی در مضیق محنت و رنج</p></div></div>